【逃犯條例】國泰解僱兩名洩警資料地勤 涉暴動罪機師暫停執飛

由反對逃犯條例引發的風波持續，7月28日中上環衝突中，有44人被控暴動罪，其中一人為國泰航空機師。國泰航空今天回覆《香港01》查詢時指，根據該公司決定機師飛行職務的標準程序，該機師自7月15日起未執行任何飛行任務，而自7月30日起已沒有被安排飛行職務。

另外，國泰航空指，有兩名機場員工因行為不當，已被解僱，據了解，他們是洩漏警員資料的地勤員工。

兩地勤曾洩漏警員航班訊息

國泰航空指，有兩名機場員工因行為不當，已被解僱。據了解，他們是洩漏警員航班訊息的地勤員工。

涉暴動罪機師7月15日後無再執飛

國泰航空又稱，收到乘客及公眾就國泰一名被控暴動罪的機師的查詢，根據該公司決定機師飛行職務的標準程序，該機師自2019年7月30日起已沒有被安排飛行職務。此外，該機師自2019年7月15日起亦未執行任何飛行任務。國泰航空明確表示，對於該機師將可能受到任何的訴訟事宜，均不發表任何意見，「一如既往，我們一直視運作安全及保安為首要考量。」

死都唔割國泰，佢員工8月5咁出力，全部係心在曹營only

係

//有兩名機場員工因行為不當，已被解僱。據了解，他們是洩漏警員航班訊息的地勤員工。//
咩意思

佢地影左狗狗波隊既內部飛機info 仲要係whatsapp send比人 之後比人督灰

721元朗白衫鄉黑無差別襲擊
要求政府嚴正調查起訴定罪
還市民交待，回覆對警隊信心

暴動罪個機師停職其實係合理，警犬有charge係身都要停職，不過仲會出半薪